\input{../doc-class-cours.tex}

\begin{document}

\textbf{Nom, Prénom :} \hspace{8cm} \textbf{Classe :} \hspace{3cm} \textbf{Date :}\\

\vspace{-0.5cm} \begin{center}
  \textit{On ne craint que ce que l'on ne connaît pas.}  - \textbf{Marie Curie}
\end{center}

\textbf{Ex1 - Calculer}

\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}[label={$\bullet$}]
  \item $\cos(\ang{26})$ \dotfill \columnbreak
  \item $\sin(\ang{75})$ \dotfill \columnbreak
  \item $\cos(\ang{82})$ \dotfill 
\end{itemize} 
\end{multicols}

\textbf{Ex2 - Nommer les cotés : hyp, adj et opp}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\linewidth]{4x14-trigonometrie/exo2.pdf}
\end{figure}

\textbf{Ex3 - Écrire les relations entre Opp, Adj, Hyp et cos($\alpha$), sin($\alpha$)}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[label={$\bullet$}]
  \item \textbf{Opp} = \dotfill  \columnbreak
  \item \textbf{Adj} = \dotfill
\end{itemize} 
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
  
\textbf{Ex4}

\begin{enumerate}[label={$\bullet$}]
  \item \textbf{Placer Opp et Adj pour chaque triangle.}
  \item \textbf{Calculer Opp et Adj pour chaque triangle.}
\end{enumerate} 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{4x14-trigonometrie/exo3.pdf}
\end{figure}
\end{multicols}

\Pointilles[3]

\begin{multicols}{2}

  \textbf{Pb - Mars}

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{4x14-trigonometrie/pb2.pdf}
  \end{figure} \columnbreak
  
  Le Rayon de Mars est $R_M = \numprint{3389,5} km$. \\
  \begin{enumerate}
    \item Calculer la distance AF. 
    \item Calculer le périmètre du \textit{parallèle} passant par F. On rappelle que $P = 2 \pi \times Rayon$. 
    \item Mars fait un tour sur elle-même en 24,6h. 
    Calculer la vitesse à du point F en km/h.
  \end{enumerate}

  \Pointilles[6]
\end{multicols}

\Pointilles[6]

\end{document}
